\poemtitle{Ограда}
\settowidth{\versewidth}{У каждой могилы должна быть ограда,}
\begin{verse}[\versewidth]
  У каждой могилы должна быть ограда,\\*
  Могила должна быть у каждой души.\\*
  Отчаянным рёвом, с небес водопадом,\\*
  Шагают в могилы с прекрасных вершин.\\!

  Единственный повод, единственный способ,\\*
  И ключ, и замок, и врата в небесах,\\*
  Приводит, возможно, в таинственный холод,\\*
  Где в иглы смерзается даже слеза.\\!

  Возможно, приводит в пустыню из мрака,\\*
  Где ветры застыли, и шёпот затих.\\*
  Но хуже намного прожить ещё годы\\*
  Той жизни, в которой мы к смерти бежим.\\!

  \attrib{Май 2008}
\end{verse}
